---
title: >-
    شمارهٔ ۳۱
---
# شمارهٔ ۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فارغیم ای عاملان حشر ز احسان شما</p></div>
<div class="m2"><p>کشت و کار ما نمی‌گنجد به میزان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نیست غم ز آلودگی ای سالکان راه عشق</p></div>
<div class="m2"><p>دست کوثر می‌فشاند گرد ایوان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آفتاب ما طلوع از مشرق یثرب نمود</p></div>
<div class="m2"><p>فارغیم ای مصریان از ماه کنعان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>رفته‌رفته کار خود می‌ساختم ناپایدار</p></div>
<div class="m2"><p>گر بگشتی دستگیرم فیض احسان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شب گذشت و جام می لب تر نکردی زاهدا</p></div>
<div class="m2"><p>مجلس رندان ندارد طاقت شان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دست عدل ای سینه‌ریشان گر ببخشد مرهمی</p></div>
<div class="m2"><p>طاق کسری می‌کند چاک گریبان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>عرض مال ای منعمان بر میکشان بی‌حرمتی‌ست</p></div>
<div class="m2"><p>خرج یک بزم شراب ماست سامان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>از تبسم بر سر خوبان چرا منت نهند</p></div>
<div class="m2"><p>این ملاحت با نمک هست از نمکدان شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>سوخت عرفی از حجاب ناکسان کوی عشق</p></div>
<div class="m2"><p>شرم حرمت برنتابد روی مهران شما</p></div></div>